[投泛民]戴耀延:共產黨現在目的是逼使市民於2019 2020選舉中投票於建制!

戴耀廷被指「鼓吹港獨」的言論，近日引起建制派乃至整個親中陣營圍攻，全國港澳研究會副會長劉兆佳早前就指，戴耀廷已觸及中央底線。

戴耀廷今日（4日）在facebook承認「有人說我踩了紅線，但我說我成為了一條紅線」。他表示，自己是否真的支持港獨已不重要，事實是他已被中共定性為港獨份子。他補充，在這條紅線下，所有支持他的人，都會被「打成港獨份子」，會被「邊沿化甚或要清除」。

戴又指，內地另一目的，是要「迫使一些也是支持民主的港人，但不願被我所牽連的，唯有走到紅線的另一邊。分化社會的目標，就可透過我這條紅線達到了」。他相信，這種做法的「最重要目的」，是要到2019年區議會選舉及2020年立法會選舉時，過去投票予民主派的市民，因不願被牽連，而不再投票予民主派。

from hk01